屋企人想買舊公屋

間舊公屋就係公公嘅，我爸爸就話要買咗佢過嗰名比我，但係買間咁舊嘅公屋制唔制得過 同埋係咪係公屋業主就無得用綠表抽居屋

買公屋唔太貴

但諗緊嘅喺咁樣買值唔值得

有得買緊係買啦
買完之後幫公公立平安紙
他日公公百年歸老 就可以向房署申請轉名

至於第二個問題 無錯 公屋業主係無得抽居屋既

你有無得買呀？
你估想買就買到呀

買左=白表
未買=綠表

白表

仲有得同政府買咩？

本身住係租置邨咪得

1) (公公)有間公屋揸手, 而間公屋係可以出售的話, 呢種我地叫租者置其屋計畫
可以叫原有租用戶籍上任何一個家庭成員做戶主買番自己個單位, 相反, 如果戶籍得你公公一個, 只可以佢做業主。

第一步可以去房署問佢拎張樓價表, 睇睇而家賣幾錢先

2) (公公)有間公屋揸手, 可以有以下幾個選擇
但要記住大原則
綠表 = 交番公屋出黎換 (易中獎)
白表 = 合資格人士去抽獎(難中獎)

a, 申請新居屋的綠表, 例如而家準備重開收表既長沙灣52折項目, 但自己留意番d入息資產合唔合資格 (收樓時要交回公屋單位)

b, 申請一張叫二手居屋購買證既野, 比幾舊水, 房署批張證比你後1年有效, 可以用來買市場上放售未補地價既居屋/ 可出售公屋 (成交簽約日期起60天內要交回公屋單位, 最多可再延期30天)

c, 買番自己單位: 去辦事署拎張樓價表, 通常都係100萬樓下, 如果買左要轉業權有幾個條件
首先, 如果你公公未死既情況下要轉, 一定要轉比戶籍上有名既人
如果死左就用平安紙轉

全文完

買唔買得過？地鐵站附近咪買得過，山卡啦果d❓ 不了

你買到咩？有資格咩？

先抽到居屋，之後買舊公屋再立平安紙，咁得唔得？

但其實會唔會而家同公公一齊綠表抽居屋會好過買？因為買果間都有32年樓齡

啱啱起好但未開

一定買，因為二手放返出去已經有賺

Thanks
原來仲有得買，如果住緊都買居屋啦，計返都係交租抵。
阿媽住緊非租置村公屋，間屋好舊，係度諗遲啲幫佢裝修定用綠表買間居屋好。

咁巴打會買定抽居屋啊

浪費錢
好哂

抽

租置屋邨買個單位係講緊50萬樓下
賣出去起碼100萬+

顯徑唔怕夾大修錢都買得過既

？

老西都買 無一個唔買既理由

傻仔先唔買

老閪都買
有樓就有女屌

安居樂業有咩唔好

settle 左唔係壞事

唔通下下都去新區同蝗蟲做鄰居咩

租置屋平過居屋綠置居好多架

有啲細單位20萬內

梗係買啦
然後等佢拆

買 一定買

值唔值？你望下出面咩環境

到時唔知點安排

有無咁平呀
最近我睇過係70萬左右喎

70萬係幾多呎先？
細單位係講緊2-300呎嗰啲。

幾多呎我唔記得，係四人細單位黎

都抵啦屌，
出面講緊首期都要一球幾
而家你70萬可以full pay wo

4人單位就唔係細單位啦玩嘢咩

顯徑好似都賣到好高價
我以為你係九龍果d, 新界始終要過座山出去，自己諗諗值唔值，岩岩山竹住新界瀨晒野

太和呎價都16000
有咩原因令你唔買？
除非你準備買豪宅，首置印花稅貴過層樓姐

除非間屋大 同高層

如果唔係買黎哂氣

呢個位以前好孤島feel
去九龍又要入返大圍
而家有沙中線仲唔升咩

但唔知幾時開 好似有沉降

成條沙水線都垃圾黎，就算通左我都唔坐